{"question": "해외 신규 바이어가 지나치게 유리한 조건을 제시하며 빠른 계약을 요구할 때, 무역사기 가능성을 어떻게 판단하고 어떤 정보들을 우선적으로 검증해야 할까요?", "answer": "지나치게 좋은 거래조건을 제시하는 경우에는 주의해야 합니다. 특히 일면식도 없는 바이어가 대량 주문, 선금 제안 등 우호적인 거래조건을 제시하며 거래를 급하게 추진할 경우, 무역사기를 의심해 볼 필요가 있습니다. 신흥국의 바이어인 경우에는 바이어 지급능력이 낮고 변수가 많기에 무역보험 가입을 권장합니다. 또한, 첫 거래 시에는 신용장(L/C) 거래 방식을 활용하는 것이 안전합니다. 우선 회사가 실존하는 곳인지 여부를 파악해야 합니다. 무역사기 피해 예방을 위해서는 KOTRA, 한국무역보험공사 등 다양한 서비스를 활용할 수 있습니다. KOTRA(1600-7119)를 통해 무역투자상담과 해외수입업체 연락처를 확인할 수 있습니다. 이를 통해 기업이 실존하는 기업인지 그 여부 확인을 할 수 있습니다. 한국무역보험공사(1588-3884)는 수출입보험과 국외기업 신용조사 서비스를 제공하고 있습니다. 그 외에도 웹사이트를 통한 국가별 기업 정보 공시, 상공회의소 등 교차 검증을 통해 확인할 수 있습니다. 또한, Gmail과 같이 무료 이메일 사용이나 회사명과 다른 도메인을 사용하는지 살펴볼 수 있습니다."}
{"question": "중동, 아프리카지역과 거래 시 지역별 리스크로는 어떤 특징이 있으며, 어떻게 예방할 수 있을까요?", "answer": "우선 중동 지역은 무역사기 수법이 금품사기와 서류위조가 대표적입니다. 금품사기의 경우 위조된 영업허가증을 보내 안심시키고 선불 T/T거래 제안, 오더를 진행하면서 공증료 또는 은행 송금 수수료 등의 금품 사기를 시도하는 경우가 있습니다. 서류위조의 사례로는 정부기관을 사칭한 위조 홈페이지로 접근하거나 정부기관 또는 정부 공식 에이전트를 사칭하며 대량 오더 납품 또는 정부기관 입찰 참여를 제안하며 입찰 등록비를 요구하기도 합니다. 이때, 디젤 및 원류 거래 사기 건 위조 문서는 정확한 진위 여부가 헷갈릴 정도로 정교하게 위조되어 거래 전 무역관 및 대사관 확인이 필요합니다. 이를 예방하기 위해서는 사업자등록증을 요청해 진위를 현지 무역관에 문의하거나, 해당 상공회의소 또는 관련 기관에서 직접 조회 가능합니다. 또한, 현지기업을 사칭하는 경우 기업 홈페이지가 접속 불가하거나 허술하게 만들어져 있고 입찰기관 책임자가 직접 해외 기업에게 공급확약서를 보내는 것은 일반적이지 않으므로 주의할 필요가 있습니다. 특히 UAE의 경우 기업정보 공시 의무가 없어 기업 재정상태, 신용도 등의 상세 정보 확인이 어려운 점을 악용해 접근하므로 주의해야 합니다. 중동의 일부 지역은 신용장 발급이 잘 이루어지지 않는 등 대금 결제에 애로가 많고 위험성이 크므로 소량 주문 후 신용을 쌓은 뒤 대량 주문하는 것이 안전합니다. 아프리카는 금품사기, 서류위조, 불법체류 사례가 많습니다. 금품사기의 경우 정부 입찰 선정을 빌미로 제품 등록비 또는 변호사 선임비를 요구하는 경우가 있고 서류위조의 경우 정부기관을 사칭한 서류 위조가 가장 자주 일어나니 주의할 필요가 있습니다. 불법체류는 실존 기업을 사칭하거나 직접 무역기업으로 등록한 후 비자 브로커로 활동하고 제품 검수 등을 빌미로 방한 초청장 발급을 유도합니다. 특히 소액의 샘플을 구매해 국내업체를 안심시킨 뒤 방한 초청장을 요청하는 경우도 있으니 주의해야 합니다. 이를 예방하기 위해 서아프리카 지역은 무역사기 시도가 만연하므로, 개별 기업과의 거래는 물론 국가기관 발주 사업도 사업 추진 전에 현지 무역관을 통해 기업 존재 여부를 확인하는 것이 좋습니다. 처음 접촉한 현지 업체가 좋은 거래조건을 제시하고 갑작스러운 방한 의사를 밝힌다면 반드시 기업 홈페이지와 함께 신원 검증을 진행해야 합니다. 사기업체는 사무실 대표 유선번호가 없고, 선불폰을 사용하므로 대표 유선번호를 요청해 확인하는 것도 방법입니다. 만일 초청장을 이미 발급했으나, 불법체류가 의심될 경우 '초청취소 신청서' 작성 후 해당 국가 한국 대사관에 송부하는 방법이 있습니다. "}
{"question": "구두 약정으로 계약을 진행하는 경우 발생할 수 있는 법적 위험은 무엇인가요?", "answer": "구두계약은 원칙적으로는 유효합니다. 하지만, 품질 기준, 인수 의무, 클레임 절차와 관할법원, 준거법 등 많은 사항이 서면으로 특정되지 않으면 분쟁 시 입증이 거의 불가능에 가깝습니다. 오랫동안 신뢰 관계를 구축한 거래처일지라도 구두계약 체결 시 약속을 이행하지 않는 경우가 빈번히 발생합니다. 일부 지역의 경우 정부 입찰 프로젝트가 한국기업으로부터 제품에 대한 기술, 가격 등의 상세정보를 파악한 후 최종 의뢰는 중국기업에 하는 경우가 있기 때문에 구두계약은 더욱 지양해야 합니다."}
{"question": "T/T prepaid 20%로 계약을 진행했는데 선급금 입금 이후 대금 납부가 계속 지연되고 있습니다. 도움받을 수 있는 곳이 있을까요?", "answer": "KOTRA X NICE신용정보 해외 미수채권 회소 서비스가 있습니다. 해외 미수채권 회수 서비스란 해외 업체와의 거래에서 대금을 회수하지 못할 경우 채권자를 대신해 채권을 회수해주는 서비스입니다. NICE 사건검토와 수임 통지 및 채권 추심 절차를 거쳐 제휴 추심법인을 통한 채권추심(우호적 협상을 통한 변제 유도) 과정을 거쳐 현지 법무법인을 통한 채권 추심 절차를 거칩니다. 이때 변호사 협상 및 법조치 최고장이 발송되고 추가적으로 채권자의 동의 하에 의뢰 시 법률비용은 별도로 안내되는 현지 법무법인을 통한 법조치가 가능합니다. 결과적으로 회수 및 변제관리까지 진행됩니다. 해당 절차를 위해서는 Claim Submission Form, 사업자등록증 사본, 계약서, 청구서, 선적서류 등의 거래 증빙자료, 채무 미이행 관련하여 채무자와 주고받은 서신, 이메일, FAX 등 교신 내역, 채권내역서, 통장사본(채권추심 금액을 입금받을 통장), 기타 채권채무 관계를 증명할 수 있는 서류를 구비해야 합니다. T/T 방식은 현금으로 지급하는 방식이므로, 물품을 송부하고 난 후 대금을 받기로 하는 사후 송금방식거래는 위험성이 매우 크므로, 거래금액이 큰 거래를 하거나, 신용이 확실하지 않은 수입상과 거래하거나 첫 거래시에는 사후송금방식거래는 가급적 피해야 합니다. 또한 법적인 책임문제에 대하여는 이를 확실하게 계약서에 명시하여 후일 대금지급거절 등의 분쟁 등에 철저하게 대비해야 합니다."}
{"question": "무역 계약에서 불법체류를 목적으로 계약을 진행하는 경우도 있다고 들었는데, 사기 발생 이전에 해외 바이어가 불법체류를 목적으로 하는건지, 정말 거래를 원하는 상대방인지 어떻게 판단할 수 있나요?", "answer": "해외 바이어가 불법체류를 목적으로 접근한 경우를 대비해 방한 초청장 발급 전, 바이어 신용도를 확인하는 것이 필수입니다. 위장 취업, 난민 신청 등을 목적으로 방한을 시도하는 바이어 위장 사기업체가 존재하기 때문에 초청장 발급 전 바이어 정보 확인이 필수입니다. 실존 기업을 사칭하거나 직접 무역 기업으로 등록한 후 비자 브로커로 활동하기도 하며, 제품 검수 등을 빌미로 방한 초청장 발급을 유도하기도 합니다. 소액 샘플을 구매해 국내업체를 안심시킨 뒤 초청장을 요청하는 경우도 있습니다. 바이어가 이미 입국해 불법체류를 할 경우, 소재 파악이 힘들기 때문에 사전 주의가 필요합니다. 최소한 두 가지 이상의 채널을 통해 거래기업의 신용도 검증이 필요합니다. 신용정보, 재무제표, 사업장 소재지, 전화번호, 이메일 주소 등을 종합적으로 확인해야 하고 웹사이트는 위조가 용이하기 때문에 연락처, 담당자 등 진위 검증이 필요합니다."}
{"question": "FAS부산 incoterms2020 조건으로 계약 진행을 했는데, 분할 선적이 가능한지, 물품 인도와 비용 이전은 어떻게 진행되는지 궁금합니다.", "answer": "FAS부산조건은 지정선적항(부산항)에서 매수인이 지정한 선박의 선측에(부두 또는 바지)에 물품이 놓인 때 또는 이미 그렇게 인도된 물품을 조달한 때에 매도인이 물품을 매수인에게 인도하는 것을 의미하는 조건입니다. 물품의 멸실 또는 훼손의 위험은 물품이 선측에 놓인 때 이전하고, 매수인은 그 순간부터 향후의 모든 비용을 부담해야 합니다. FAS 규칙은 물품을 선측에 둠으로써 인도하기로 하는 해상 운송이나 내수로운송에만 사용되어야 합니다. FAS에서는 해당되는 경우에 매도인이 물품의 수출통관을 하여야 합니다. incoterms2020에서는 FAS의 분할선적 가능여부에 대해 언급하지 않고 있으므로, 이러한 부분은 계약서에 따라 진행해야 합니다."}
{"question": "무역파트를 처음 담당하게 되었는데 인코텀즈의 A, B는 무엇을 의미하는 것인지, cisg와의 관계는 어떻게 되는 것인지 궁금합니다.", "answer": "인코텀즈 2020 규칙에서는 매도인의 의무인 A, 매도인의 의무인 B로 나누어 규정하고 있습니다. A1/B1은 일반의무, A2/B2 인도/인도의 수령, A3/B3 위험 이전, A4/B4 운송, A5/B5보험, A6/B6 인도/운송서류, A7/B7 수출/수입 통관, A8/B8 점검/포장/하인표시, A9/B9 비용 분담, A10/B10 통지 순서로 규정하고 있습니다. 인코텀즈는 무역 규칙이며, CISG는 준거법에 해당하는 영역입니다. 따라서 계약서에 인코텀즈 조항을 명시해두었다면, 해당 부분에서는 CISG에 우선합니다."}
{"question": "중국으로 스프링쿨러를 FOB부산조건으로 수출하기로 했는데 필요한 인증정보가 있는지, 비용이전은 어느 지점에서 되는지 궁금합니다.", "answer": "중국으로 스프링클러 설비를 수출하기 위해서는 CCC(소방용품) 인증을 받아야 합니다. CCC(소방용품)인증에 대한 더 자세한 정보는 https://www.globalcerti.kr/nationCertiDetail?seqNo=313에서 찾아볼 수 있습니다. FOB 부산은  부산항에서 매수인이 지정한 선박에 적재함 또는 이미 그렇게 인도된 물품을 조달함으로써 인도와 위험이 이전됩니다. 물품의 멸실 또는 훼손의 위험은 물품이 선박에 적재된 때 이전하고, 매수인은 그 순간부터 이후의 모든 비용을 부담합니다. FOB에서는 해당되는 경우에 매도인이 물품의 수출통관을 하여야 합니다. 그러나 매도인은 물품의 수입을 위한 또는 제3국 통과를 위한 통관을 하거나 수입관세를 납부하거나 수입통관절차를 수행할 의무가 없습니다."}
{"question": "EU 지역으로 버너가 장착된 조리기구를 수출하려는데 인증받아야 하는 것이 있는지, EU지역의 바이어와 거래할 때 주의해야 할 무역 사기로는 어떤 유형이 있는지 알려줘.", "answer": "유럽연합으로 버너가 장착된 조리기구를 수출할 때엔 CE(GAR) 인증을 받아야 합니다. CE(GAR)에 해당되는 품목들은 조리, 냉장, 에어컨, 난방, 온수 생산, 조명 또는 세척에 사용되는 가스연료를 연소하는 기기 또한, 그 역할 하는 버너가 장착된 가열 몸체와 강제통풍버너를 가진 기기- 그러한 기기에 통합되거나 기기를 구성하기 위해 설계된 안전기기, 제어기기 또는 조정기기 및 그 하위부품입니다. 더 많은 정보는 https://www.globalcerti.kr/nationCertiDetail?seqNo=337에서 확인할 수 있습니다. 유럽지역 무역사기 수법으로는 금품사기, 서류위조, 이메일 사기가 있습니다. 금품사기로는 기업 대상으로 조작된 오더를 발송하고 상품 배송을 유도해 상품 편취를 시도하는 경우, 온라인 플랫폼 입점 기업 대상 판매 실적을 조작하고, 판매 대금 수령을 위해 현지 세금 선 납부를 구실로 현금 송부를 요구하는 경우가 있습니다. 서류위조 방식으로는 페이퍼 컴퍼니를 설립해 접근하거나 위조 사이트로 유인하는 경우, 실존하는 기업의 사업자등록증 번호 도용하고 위조 사이트와 거짓 연락처 정보를 기재해 의심을 줄이는 방식으로 접근하는 경우, 유명 전자상거래 플랫폼 도메인 주소와 유사한 사이트를 개설해서 입점을 유도하는 경우가 있습니다. 이메일사기로는 오랫동안 거래해 온 기업 담당자 메일을 해킹해 계좌 변경을 안내하고 대금 수취 후 즉시 타 은행으로 이체하는 방식이 있습니다."}
{"question": "호주로 라이터를 수출하려는데 어떤 인증을 받아야 하는지, 만일 독점계약을 하게 되면 주의해야 할 사항이 있는지 궁금합니다.", "answer": "호주로 라이터를 수출하기 위해서는 Consumer Goods (Disposable Cigarette Lighters) Safety Standard 2019 인증을 받아야 합니다. 해당 해외인증정보에 대해 더 많은 사항은 https://www.globalcerti.kr/nationCertiDetail?seqNo=232에서 확인할 수 있습니다. 독점계약은 한번 계약이 체결되고 나면 계약기간 동안 계약상대방과 배타적으로 서로 구속되게 되므로 신중하게 체결하여야 하며 독점계약 체결시 특히 유의할 사항은 다음과 같습니다. 1. 독점기간: 독점권을 주는 경우와 받는 경우가 서로 다릅니다. 주는 경우에는 자신의 품목이 상당기간 경쟁력이 있을 것으로 예상되는 경우에는 기간을 짧게 하고, 별로 경쟁력이 없는 경우에는 기간을 길게 잡는 것이 유리합니다. 독점권을 부여받는 경우에는 반대로 생각하면 됩니다. 2. 독점지역: 독점권을 받는 경우에는 지역을 넓고 포괄적으로, 예를 들어 미국, 중국 혹은 미주지역, 유럽지역 등으로 받으면 매우 유리합니다. 그러나 독점권을 부여하는 경우에는 좁고 구체적으로, 예를 들어 북경지역, 뉴욕지역 등으로 부여하는 것이 유리합니다. 3. 독점품목: 독점권을 부여하는 경우에는 구체적으로 한정시키는 것이 좋습니다. 예를 들면 Item No. 000과 같이 구체적으로 한정하는 것이 유리합니다. 반대로 독점권을 부여받는 경우에는 포괄적으로 받는 것이 좋습니다. 예를 들면 독점권자가 취급하고 있는 모든 품목 내지 향후 신제품이 개발되는 경우에는 그 신제품까지로 해두면 유리합니다. 4. 최소 주문량: 독점권을 부여하는 경우에는 최소 주문량을 규정해두는 것이 좋습니다. 이 규정방법도 한번에 많이 규정할 수도 있으나 점차적으로 늘려서 상대방의 부담을 줄여주는 방법도 있습니다. 5. 계약의 취소권: 상대방이 어떠한 계약위반을 하면 나에게 계약의 본래목적을 달성할 수 없을 것인지 판단하여 그러한 행위를 상대방이 하는 경우에는 계약을 해지할 수 있는 권한을 두는 것이 좋습니다. 6. 손해배상의 예정 및 위약금: 상대방이 독점권을 위반하는 경우에 대리인 자신의 손해를 구체적으로 입증하기는 매우 어렵습니다. 따라서 사전에 계약상에 손해배상액을 예정하여 두거나 위약금규정을 두면 편리합니다."}
{"question": "싱가포르로 블루투스 스피커를 수출하려는데 어떤 인증을 받아야 하는지, 싱가포르의 사업자의 진위여부를 파악하기 위해 이용할 수 있는 사이트는 뭐가 있는지 알려줘.", "answer": "싱가포르로 블루투스 스피커를 수출하기 위해서는 IMDA-ESER 인증을 받아야 합니다. IMDA-ESER은 모든 유무선 통신기기-블루투스 이어폰- WiFi 기기- 스마트시계- 블루투스 스피커 등 첨부와 같이 제품별로 인증제도가 구분됩니다. [제외품목] 다음과 같은 장비는 통신(대리점) 규정의 ‘부칙 3’에 의거 금지된 통신장비이기 때문에 IMDA에 등록할 수 없습니다. 이러한 금지된 통신장비를 싱가포르 국내에서 사용하기 위해 수입하거나 재수출하려면 IMDA의 사전 승인을 받아야 합니다. 1. 스캐닝 수신기2. 군용 통시장비3. 전화음성 변환장치4. 주파수 대역 880-915 MHz, 925-960 MHz, 1900-1980 MHz 및 2110-2170 MHz에서 작동하는 무선통신장비(당국이 승인한 휴대폰 또는 기타 장비 제외). 또한 싱가포르의 사업자는 https://www.bizfile.gov.sg/에서 사업자 등록번호 조회를 통해 확인할 수 있으며, 사기방지 주의 사이트 https://www.scamalert.sg/에서 사기를 방지에 관한 정보를 얻을 수 있습니다."}
{"question": "화물을 처분할 때 왜 B/L을 가지고 있어야 한다는 것인지 궁금합니다.", "answer": "물품을 선박에 선적하면 선박회사에서는 물품을 대신하여 선하증권을 발행합니다. 이 선하증권은 화물을 화체화한 것으로 물품을 대신하는 유가증권이며, 물품의 처분을 할 수있는 처분증권이고, 선하증권을 양도함으로써 타인에게 물품을 양도할 수 있는 유통증권입니다. 따라서 선하증권이 발행된 경우에는 물품은 선하증권을 통해서만 양수·양도나 매매될 수 있습니다. 운송인은 선하증권과 상환으로서만 물품을 인도하여야 하며, 선하증권은 원본이 보통 3통이 발행되어 운송인에게 제일 먼저 제시되는 선하증권에 대하여 물품을 인도하고 그 순간에 나머지 선하증권원본들은 효력을 상실합니다. 따라서 선하증권이 발행된 경우에는 화물을 처분하기 위해서 B/L이 필요합니다."}
{"question": "CISG를 준거법으로 삼았고 현재 분쟁 발생이 우려되는 상황인데 손해배상에서 물품의 가액은 어떻게 따져?", "answer": "CISG 제74조~제77조에서는 손해배상액에 대해 다루고 있다. 기본적으로는 당사자 일방의 계약위반으로 인한 손해배상액은 이익의 상실을 포함하여 그 위반의 결과 상대방이 입은 손실과 동등한 금액으로 한다. 그 손해배상액은 위반 당사자가 계약 체결시에 알았거나 알 수 있었던 사실과 사정에 비추어, 계약위반의 가능한 결과로서 발생할 것을 예견하였거나 예견할 수 있었던 손실을 초과할 수 없다. 그러나 계약이 해제되고 난 후 재매각을 하였다면, 손해배상을 청구하는 당사자는 계약대금과 대체거래대금과의 차액 및 그 외에 제74조에 따른 손해배상액을 배상받을 수 있다. 또한, 대체거래가 없었을 경우 계약이 해제되고 물품에 시가가 있는 경우에, 손해배상을 청구하는 당사자는 제75조에 따라 구입 또는 재매각하지 아니하였다면 계약대금과 계약해제시의 시가와의 차액 및 그 외에 제74조에 따른 손해액을 배상받을 수 있다. 이하 예외 사항을 포함한 더 자세한 CISG에서의 손해배상액에 관한 사항은 제74조~제77조에서 확인이 가능하다. "}
{"question": "품질불량으로 클레임이 걸렸는데 하자 통지기간이 cisg에서 어떻게 되는지, 해결방법은 어떻게 되는지 알려줘", "answer": "무역계약의 당사자들이 계약서 상에 클레임을 제기할 수 있는 사항을 약정해 둔 경우에는 어떠한 법률상의 임의규정보다도 최우선적으로 적용이 된다. 계약서에 클레임과 하자 통지 기간과 관련한 조항을 삽입해 두었다면, 그 내용이 CISG에 우선한다. CISG 제38조, 제39조에는 물품 하자 통지 기한에 관한 내용을 다루고 있다. 더 많은 사항은 CISG 전문에서 찾아볼 수 있다. CISG에서는 매수인이 물품의 수량부족 또는 하자를 발견하여 매도인에게 책임을 묻기 위해서는 매수인은 두 가지 의무, 즉 수령한 물품을 지체 없이 검사할 의무(CISG 제38조 1항)와 나아가 검사결과 발견한 수량부족 또는 하자를 지체 없이 매도인에게 통지할 의무(CISG 제39조 1항)를 다해야 한다고 규정하고 있다. 분쟁 클레임을 해결하는 방법으로 우선 대한상사중재원의 대외알선을 이용할 수 있다. 그러나 알선은 당사자의 자발적인 합조를 전제로 이루어지므로 만약 수입자가 알선 절차에 응하지 않아 합의를 통한 분쟁의 해결이 어려운 경우가 있다. 다음으로는 국제재건주심회사를 이용(서울, 고려, 미래 신용정보주식회사, P&L Korea 등)하는 방안도 있다. 앞의 두가지 방법으로 해결이 안될 경우 결국엔 소송 또는 중재를 통하여 이를 해결할 수밖에 없다. 계약서상에 중재조항을 삽입하였다면 분쟁 발생 시에 해당 조항에 따라 중재 절차를 진행할 수 있다."}
{"question": "DPU조건으로 셀러와 거래를 진행하기로 했는데 계약서에 DPU 뒤의 도시는 어떤 의미인지 해석해줘.", "answer": "DPU incoterms2020은 그 사이에 지정목적지를 기입해야 합니다. DPU는 도착지양하인도 조건으로 물품이 지정목적지에서 또는 지정목적지 내에 어떠한 지점이 합의된 경우엔 그 지점에서 도착운송수단으로부터 양하된 상태로 매수인의 처분 하에 놓인 때에 매도인이 매수인에게 물품을 인도하고 위험을 이전하는 것을 의미합니다. 따라서 이러한 경우엔 사용자는 지정된 목적지에서부터의 위험과 비용을 책임져야 합니다."}
{"question": "미국에 폭죽을 수출하려는데 아직 인증은 제대로 못 받은 상태야. 미국의 바이어가 화상통화를 해야 할 때면 항상 SKYPE로 해서 뭔가 의심스럽거든...근데 확실한 증거는 없어서 어떻게 해야할지 모르겠어.", "answer": "우선 미국에 폭죽을 수출하기 위해서는 받아야 할 인증이 있습니다. EX approval 인증을 받아야 하며, 해당 인증을 받아야 하는 품목을 자세히 서술하겠습니다. 폭죽을 포함한 모든 폭발물 폭죽을 포함한 모든 폭발물- 디비전 1.1G : 대량 폭발 위험물질 - 디비전 1.3g : 복사열 또는 격렬한 연소 위험물질로 화재위험 또는 경미한 폭발 위험이 있지만 대량 폭발위험은 없는 경우 - 디비전 1.4g : 대량 폭발 위험이 없고 경미한 폭발 위험이 있으며 위험. 폭발에 따른 피해는 패키지 내에 국한되는 경우 o 두번째와 세번째의 경우 미국 불꽃놀이협회(APA)의 요구기준을 만족하는 경우 별도 심사없이 승인이 가능합니다. https://www.americanpyro.com/apa-standard-87-1에서 과거 승인 또는 거부품목 목록은 아래의 사이트에서 확인 가능하며 Approval Type를 fireworks 또는 Explosive로 선택하여 검색할 수 있습니다. https://www.phmsa.dot.gov/approvals-and-permits/hazmat/approvals-search사용자의 현재 말로 판단할 경우 무역사기 위험이 존재합니다. 북미지역의 경우 서류위조 사기에 대량오더가 포함된 대리점 계약서를 보내주고 SKYPE를 통해 메신저와 화상미팅 등 연락을 취하며 진성 바이어인 척 가장하기도 합니다. 허위 홈페이지 제작 후 구글 검색창에서 쉽게 조회되도록 노출 순위를 조작하기도 하며 페이스북이나 Linked in을 통해 검색되도록 하여 의심받지 않도록 위장합니다. 따라서 사업자등록증 사본, Tax ID 등 기업 정보를 요청해 확인하고 기업 신원까지 확인하는 것이 필요합니다. D&B(Dun & Bradstreet) 기업 정보 조회 사이트를 통해 홈페이지의 진위 여부를 확인해볼 수 있습니다. 이러한 과정을 거쳐 무역사기를 당하는 일이 없도록 해야 합니다. "}
{"question": "스페인에 있는 셀러와 식품 거래를 지속적으로 하고 있는데 이번엔 패킹 불량 상태로 온 비율이 너무 높아. 근데 지금 셀러는 문제가 있다는 연락을 받은 이후로 연락이 잘 안 되는 상태거든. 혹시 이러한 경우에 해외 미수채권 제대로 받아온 사례가 있는지 알려줘 ", "answer": "2022년에 비슷한 경우로 분할상환을 받아온 사례가 있습니다. 해당 회사 또한 스페인에 있는 식품 수출업체였는데 국내 회사는 물품 대금을 송금한 이후에 물품을 수령했고 이후 품질 및 패킹 불량을 사유로 전액 환불을 요청했습니다. 그러자 스페인의 식품 수출업체는 답변을 거부 후 연락이 두절되었고 2022년 11월 NICE를 통한 법인 현황 파악 및 추심에 착수하였습니다. 결론적으로 우리나라의 유통업체는 물품 대금 40%에 대한 보상으로 협의가 가능하다는 입장을 밝혔고 이후 스페인 식품 수출업체에 물품 대금 40% 보상 요청 및 불이익을 안내했고 6개월간 분할상환으로 40%를 상환 완료했습니다. 이러한 경우 회수 관건 포인트는 4가지가 있습니다. 채무자 연락두절 또는 3개월 이상 지급 지연 시 신속한 채권추심 의뢰, 거래 전 대상 법인의 운영 여부 및 해당 국가의 채권 소멸시효 확인, 거래 시 세부적인 계약서 작성 및 거래서류 확보, 거래 후 채무자와 지속적인 교신을 통한 증빙내역 확보가 필요합니다."}
{"question": "분쟁 발생으로 중재로 진행할지, 처음부터 강력하게 소송으로 진행할지 고민되는 상황인데 왜 중재를 더 많이 선택하는지 그 이유를 알려줘.", "answer": "무역거래에서 분쟁이 발생한 경우 소송에 비해 중재로 해결하는 경우가 많습니다. 그 이유는 중재계약의 자율성, 단심제, 신속한 분쟁 해결, 저렴한 중재 비용, 국제적인 효력, 전문가에 의한 판단, 분쟁당사자가 중재인을 직접 선임 또는 배척할 수 있다는 점, 충분한 변론기회 보장, 심리 비공개 등이 있습니다. 그러나, 소송이 중재에 비해 가지는 장점으로는 법적 안정성 및 예측가능성과 상소제도가 있습니다. 일반적으로 평균 5~6개월이면 중재는 사건이 종료됩니다. 또한, 소액사건의 경우 1심 소송비용보다 최고 55%까지 저렴하고 변호사를 통하지 않아도 되기 때문에 선택하였을 경우 시간과 비용 측면에서 편리합니다."}
{"question": "우리 회사는 중소기업이어서 무역 담당자가 존재하지 않아서 거래를 할 때마다 공부를 하면서 진행하고 있는데 그동안 FOB조건으로 진행하다가 이번부터 EXW로 계약서 내용이 바뀌었더라고. 뭐가 바뀐건지, 말레이시아 사업자번호는 어디서 조회할 수 있는지 알려줘.", "answer": "FOB조건은 본선인도 조건으로 지정선적항에서 매수인이 지정한 선박에 적재하거나 이미 그렇게 인도된 물품을 조달한 상태에서 매수인에게 물품을 인도하는 조건입니다. EXW는 공장인도 조건으로 매도인이 물품을 공장이나 창고와 같은 지정 장소에서 매수인의 처분하에 두는 때 매수인에게 물품을 인도하는 것을 의미합니다. 이 지정장소는 매도인의 영업구내일 수도 있고 아닐 수도 있습니다. 사용자가 매수인이라면 지난 거래에 비해 이번 계약서는 의무가 많아졌다고 파악할 수 있습니다. 사실 EXW는 국내거래에 적절한 조건입니다. 해당 조건에서 매수인은 물품이 인도된 때부터 모든 위험을 부담해야 하며, 운송 또한 매수인의 비용과 책임으로 계약을 체결해야 합니다. 통관 의무 또한 매수인이 부담해야 하는 사항입니다. 따라서 사용자가 매수인이라면 절차를 다시 꼼꼼하게 살펴보아야 합니다. 또한, 말레이시아의 사업자 등록번호는 기업등록국에서 조회 가능합니다. 아래에 웹사이트 주소를 함께 첨부하겠습니다. www.ssm-einfo.my , www.ramcreditinfo.com.my"}
{"question": "분쟁절차로 중재를 선택했고 판정까지 완료되었으나, 최근에 중재인이 사실 상대측의 지인이었다는 사실을 알게되었는데 중재도 취소가 가능한지 궁금해.", "answer": "중재판정의 효력은 당사자간에 있어서 법원의 확정판결과 동일한 효력을 가지며, 중재판정에 대한 불복은 법원에 제기하는 중재판정취소의 소에 의하여만 할 수 있습니다. 중재인이 되어 달라고 요청받은 자 또는 선정된 중재인의 당사자들에 대한 고지 의무에 관한 중재법의 규정은 강행규정으로 보아야 합니다. 사례로 중재판정의 일방 당사자의 소송대리인과 같은 법무법인 소속 변호사가 중재인으로 선정된 경우, 민사소송법 제41조 제4호의 '법관이 사건당사자의 대리인이었거나 대리인이 된 때'와 같이 볼 수 있을 정도로 중재인의 공정성이나 독립성에 관하여 의심을 야기할 중대한 사유로는 볼 수 없다고 중재판정 취소를 기각한 사례도 있습니다. 중재판정이 취소될 수 있는 경우는 한정적입니다. 당사자가 증명해야 하는 취소사유는 당사자의 무능력 또는 중재합의 무효, 중재인의 선정 또는 중재절차에 관한 통지 또는 본안 변론에 대한 방어권 결여, 중재부탁의 범위 일탈, 중재판정부의 구성 또는 중재절차의 위반이 있습니다. 법원이 직권으로 취소할 수 있는 사유로는 중재대상이 대한민국법에 따라 중재로 해결될 수 없을 때, 선량한 풍속 또는 사회 질서를 위배했을 때 입니다. 취소의 소는 중재판정의 정본을 받은 날부터 또는 정정, 해석 또는 추가판정의 정본을 받은 날부터 3월 이내에 제기해야 하며, 중재판정에 관하여 대한민국에서 승인 또는 집행판결이 확정된 후에는 취소의 소를 제기할 수 없습니다. 따라서 사용자가 중재판정을 취소하고 싶다면 법원에 중재판정의 소를 제기해야만 가능합니다."}